### 1. 도입

#### 1-1. 그래프의 정의

#### 1-2. 그래프의 종류

-	방향 그래프, 무향 그래프
-	가중치 그래프
-	다중 그래프, 단순 그래프
-	루트 없는 트리 : 두 정점을 잇는 방법이 한가지 밖에 없다.
-	이분 그래프 : 정점들이 연결되어 있지 않은 정점들끼리 모아서 그래프의 정점들을 두 그룹으로 나눠서 다른 그룹끼리만 간선이 존재하도록 그린다.
-	사이클 없는 방향 그래프 dag: 방향이 없을 경우 사이클이 생길 수도 있다.

#### 1-3. 그래프의 경로

-	단순 경로 : 정점을 최대 1번만 지나감
-	사이클 시작점과 끝점이 같은 경로

### 2. 그래프의 사용 예

#### 2-1. 철도망의 안정성 분석

-	절단점 찾기

#### 2-2. 소셜 네트워크 분석

-	너비우선탐색 : 몇 다리 건너야 하나?

#### 2-3. 인터넷 전송 속도 계산

-	최소 스패닝 트리 알고리즘

#### 2-4. 한 붓 그리기

-	오일러 경로: 깊이 우선 탐색

#### 2-5. 외환 거래

-	최단 거리 알고리즘 -> 아비트러지

### 3. 암시적 그래프 구조들

#### 3-1. 할 일 목록 정리

-	서로 의존 관계에 있을 때: 어떤 문제를 먼저 해결하면 좋을지 위상정렬을 해보자

#### 3-2. 15-퍼즐

#### 3-3. 게임판 덮기

-	이분 매칭 알고리즘

#### 3-4. 회의실 배정

-	만족성 문제

### 4. 그래프의 표현 방법

#### 4-1. 인접 리스트 표현

-	각 정점마다 하나의 연결 리스트를 갖는 방법

#### 4-2. 인접 행렬 표현

-	2차원 배열을 이용해 저장

#### 4-3. 인접 행렬 표현과 인접 리스트 표현의 비교

-	두 정점을 잇는 간선이 있는가 : 인접행렬
-	공간복잡도 : 인접리스트
-	sparse graph : adjacent list
-	dense graph : adjacent matrix

#### 4-4. 암시적 그래프 표현

-	굳이 그래프로 구현하지 않아도 된다.
